**弗拉基米尔·斯维亚托斯拉维奇**（**Владимир
Святославич**，？\~1201年）[留里克王朝的](../Page/留里克王朝.md "wikilink")[诺夫哥罗德公爵](../Page/诺夫哥罗德.md "wikilink")（1180年\~1182年在位）。

弗拉基米尔·斯维亚托斯拉维奇是[切尔尼戈夫王公](../Page/切尔尼戈夫.md "wikilink")[斯维亚托斯拉夫·弗谢沃洛多维奇的儿子](../Page/斯维亚托斯拉夫·弗谢沃洛多维奇_\(切尔尼戈夫\).md "wikilink")。在1174年[弗拉基米尔](../Page/弗拉基米尔.md "wikilink")-[苏兹达尔王公](../Page/苏兹达尔.md "wikilink")[安德烈·博戈柳布斯基去世后](../Page/安德烈·博戈柳布斯基.md "wikilink")，罗斯的王公们为争夺最高权力展开了激烈的争夺。斯维亚托斯拉夫·弗谢沃洛多维奇企图让当时寄居在切尔尼戈夫的安德烈·博戈柳布斯基之弟[米哈伊尔·尤里耶维奇取得](../Page/米哈伊尔·尤里耶维奇.md "wikilink")[弗拉基米尔大公公位](../Page/弗拉基米尔大公.md "wikilink")，于是派遣弗拉基米尔·斯维亚托斯拉维奇率领一支军队去支援米哈伊尔。1176年米哈伊尔去世，弗拉基米尔·斯维亚托斯拉维奇又被父亲派去帮助安德烈·博戈柳布斯基的另一个弟弟[弗谢沃洛德·尤里耶维奇获得大公公位](../Page/弗谢沃洛德_\(大窝\).md "wikilink")；在他的支持下，弗谢沃洛德彻底粉碎了反对他的[梁赞王公](../Page/梁赞.md "wikilink")[格列布·雅罗斯拉维奇的军队](../Page/格列布·雅罗斯拉维奇.md "wikilink")。然后，为了巩固斯维亚托斯拉夫与弗谢沃洛德之间的联盟，弗拉基米尔·斯维亚托斯拉维奇遵从父命与弗谢沃洛德的侄女（米哈伊尔·尤里耶维奇的女儿）结婚（1180年）。在同一年，弗拉基米尔·斯维亚托斯拉维奇成为了诺夫哥罗德的王公。

然而，弗拉基米尔·斯维亚托斯拉维奇与弗谢沃洛德的同盟关系很快破裂了。在弗谢沃洛德与梁赞的第二次战争中，弗拉基米尔因为与弗谢沃洛德意见分歧而引发了两位王公之间的冲突。弗拉基米尔·斯维亚托斯拉维奇与父亲（当时是[基辅大公](../Page/基辅大公.md "wikilink")）合兵，摧毁了[伏尔加河沿岸的所有](../Page/伏尔加河.md "wikilink")[城市](../Page/城市.md "wikilink")；但是在弗谢沃洛德·尤里耶维奇率大军赶来后，双方僵持不下。最后诺夫哥罗德人背叛了弗拉基米尔·斯维亚托斯拉维奇，他们放逐了他，迫使他在1182年同意按弗谢沃洛德的条件实现和平，并且失掉了公位。

1184年弗拉基米尔·斯维亚托斯拉维奇投奔[保加利亚人](../Page/保加利亚.md "wikilink")，几乎引起弗谢沃洛德的另一次讨伐，但最后不了了之。1201年秋天弗拉基米尔·斯维亚托斯拉维奇去世了。

[Category:诺夫哥罗德王公](../Category/诺夫哥罗德王公.md "wikilink")
[Category:1201年逝世](../Category/1201年逝世.md "wikilink")